<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.2">Jekyll</generator><link href="/Smartcommunity/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/Smartcommunity/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-11-10T09:19:28+01:00</updated><id>/Smartcommunity/</id><title type="html">smartcommunity</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Smart na infoShare</title><link href="/Smartcommunity/2017/05/17/Smart-na-infoShare.html" rel="alternate" type="text/html" title="Smart na infoShare" /><published>2017-05-17T00:00:00+02:00</published><updated>2017-05-17T00:00:00+02:00</updated><id>/Smartcommunity/2017/05/17/Smart%20na%20infoShare</id><content type="html" xml:base="/Smartcommunity/2017/05/17/Smart-na-infoShare.html">&lt;iframe src=&quot;https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fokepoland%2Fvideos%2F676150709248790%2F&amp;amp;show_text=0&amp;amp;width=640&quot; width=&quot;640&quot; height=&quot;360&quot; style=&quot;border:none;overflow:hidden&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowtransparency=&quot;true&quot; allowfullscreen=&quot;true&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/okepoland/videos/676150709248790/&quot;&gt;Smart na infoShare&lt;/a&gt; na naszym &lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/okepoland/?fref=ts&quot;&gt;Facebooku&lt;/a&gt;


&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Smart na infoShare na naszym Facebooku</summary></entry><entry><title type="html">Czym jest i jak działa Smart Community</title><link href="/Smartcommunity/2017/05/09/Czym-jest.html" rel="alternate" type="text/html" title="Czym jest i jak działa  Smart Community" /><published>2017-05-09T00:00:00+02:00</published><updated>2017-05-09T00:00:00+02:00</updated><id>/Smartcommunity/2017/05/09/Czym%20jest</id><content type="html" xml:base="/Smartcommunity/2017/05/09/Czym-jest.html">&lt;p&gt;Przedmiotem projektu jest rozwiązanie z obszaru Smart City, obejmujące aktywną analizę obrazu i dźwięku, oparte o sieć energooszczędnych, inteligentnych latarni miejskich oraz nowatorski system komunikacji pomiędzy administracją a mieszkańcami, a także komunikacji międzysąsiedzkiej. W ramach projektu, dotychczasowa sieć oświetleniowa zostanie zintegrowana z systemem monitoringu oraz systemem komunikacji służącym do informowania mieszkańców, w czasie rzeczywistym, o zaistniałych w obszarze incydentach. W założeniach systemu można wyróżnić szereg spersonalizowanych i innowacyjnych usług wpierających bezpieczeństwo, optymizację zużycia energii oraz jakoś komunikacji. Produkt skierowany jest do niszy w obszarze Smart City jaką są gminy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Usługi dostarczane przez system:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Inteligentny monitoring otoczenia – w wyniku aktywnej analizy obrazu z zainstalowanej na latarni kamery, połączonej z opcjonalną analizą dźwięku, &lt;strong&gt;w czasie rzeczywistym i przy możliwej minimalizacji zaangażowania czynnika ludzkiego&lt;/strong&gt;, można wykrywać zagrożenia oraz nietypowe zachowania osób i pojazdów (wypadki, zgromadzenia, pożary, hałasowanie, wandalizm, i inne)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Internet bezprzewodowy – inteligentne latarnie mogą udostępniać nadmiar swojego pasma internetowego dla mieszkańców w postaci jednolitej &lt;strong&gt;miejskiej sieci Wi-Fi&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Komunikacja głosowa – wbudowane głośniki umożliwiają nadawanie &lt;strong&gt;komunikatów ostrzegawczych&lt;/strong&gt; do osób znajdujących się na dowolnie określonym przez operatora obszarze miasta, zależnie od sytuacji (od pojedynczej latarni do całego miasta)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Komunikacja wizualna – opcjonalne, &lt;strong&gt;cyfrowe ramki informacyjne&lt;/strong&gt; mogą wyświetlać dowolne obrazy np. informacje o planowanych lub występujących w danej okolicy zmianach organizacyjnych i wydarzeniach (kulturalnych, sportowych, i innych), bądź  ilości wolnych miejsc postojowych&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Oszczędność energii – dzięki wykrywaniu ruchu i inteligentnej współpracy sąsiednich latarni, możliwe jest &lt;strong&gt;częściowe lub całkowite wygaszanie&lt;/strong&gt; oświetlenia, gdy przez dłuższy czas w danej okolicy nie wykryto ruchu osób ani pojazdów&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Analiza pogody – opcjonalne czujniki temperatury, widoczności, wilgotności, ciśnienia, prędkości i kierunku wiatru, nasłonecznienia, itp. umożliwiające podawanie bieżących, bardzo &lt;strong&gt;precyzyjnych warunków pogodowych&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Elektromobilność – możliwe jest zainstalowanie (w wybranych latarniach) punktów &lt;strong&gt;ładowania pojazdów elektrycznych&lt;/strong&gt; zintegrowanych z automatycznymi systemami poboru opłat (dzięki zapewnionej łączności internetowej)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Integracja społeczna – dostarczenie zainteresowanym mieszkańcom miasta nowego, &lt;strong&gt;jednolitego kanału komunikacji&lt;/strong&gt; międzysąsiedzkiej, ze spółdzielniami i wspólnotami mieszkaniowymi, usługodawcami, urzędnikami i służbami miejskimi, poprzez aplikacje internetowe i mobilne dla zweryfikowanych kont mieszkańców. Kanał pozwala na natychmiastowe informowanie odpowiednich organów oraz przekierowywanie incydentów wedle kategorii: policja, pogotowie, straż lub dyżurny inżynier miasta – w wypadku innych incydentów np. z udziałem zwierząt.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Big Data – analiza statystyczna, automatyczne wnioskowanie i predykcja w oparciu
o &lt;strong&gt;dane gromadzone przez cały system&lt;/strong&gt;, umożliwiające analizę incydentów w obszarach i stworzenie mapy zagrożeń i  incydentów oraz optymalizacji ruchu.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Przedmiotem projektu jest rozwiązanie z obszaru Smart City, obejmujące aktywną analizę obrazu i dźwięku, oparte o sieć energooszczędnych, inteligentnych latarni miejskich oraz nowatorski system komunikacji pomiędzy administracją a mieszkańcami, a także komunikacji międzysąsiedzkiej. W ramach projektu, dotychczasowa sieć oświetleniowa zostanie zintegrowana z systemem monitoringu oraz systemem komunikacji służącym do informowania mieszkańców, w czasie rzeczywistym, o zaistniałych w obszarze incydentach. W założeniach systemu można wyróżnić szereg spersonalizowanych i innowacyjnych usług wpierających bezpieczeństwo, optymizację zużycia energii oraz jakoś komunikacji. Produkt skierowany jest do niszy w obszarze Smart City jaką są gminy.</summary></entry></feed>